專家：喜茶的市場估值或將超過160億元！

9月8日消息，媒體援引知情人士消息稱，中國奶茶連鎖公司喜茶與奈雪的茶尋求於2021年在香港上市，分別籌資4至5億港元。

今年3月，36氪報導稱，喜茶將獲得最新一輪融資，高瓴資本和Coatue(蔻圖資本)聯合領投，未透露具體投資金額，本輪融資完成後，喜茶的市場估值或將超過160億元。

公開資料顯示，喜茶成立之今已經完成三輪融資。2016年獲得1億元A輪融資，投資方為IDG資本以及今日資本；2018年獲得4億元B輪融資，黑蟻資本、龍珠資本參與融資；2019年獲得騰訊、紅杉資本投資，投資金額未知，但投後估值據傳已達90億元。

今年6月，有消息稱奈雪的茶即將完成新一輪近億美元融資，領投方為深創投。其上一輪融資還是在2018年3月公佈的“數億人民幣”A+輪融資。A+輪之後，奈雪的茶投後估值為60億元。

據悉，今年2月就曾傳出奈雪的茶將赴美IPO，融資4億美元的消息。但考慮到瑞星咖啡造假事件引出的一系列中概股風波，便將上市目的地轉向港股。對此，奈雪的茶當時回應稱，“暫時沒有接到相關的信息”。

茶中矛台

過晒氣就搵人接

支那奈雪の茶都學人上市
屌

支那企業用小日本名

閪茶

喜茶與天仁茗茶都難以匹敵？

茶飲市場混戰，近期內地最紅的茶飲，非「奈雪の茶」莫屬。短短3年，「奈雪の茶」已於深圳開設35間分店，並已進佔其他一綫城市包括北京、上海及廣州。「奈雪の茶」於上月完成A+輪融資，估值達60億人民幣（約75億港元）。奶蓋芝士茶處處皆是，「奈雪の茶」憑什麼突圍？

「奈雪の茶」為深圳市品道餐飲管理有限公司旗下品牌，根據官網描述，「奈雪の茶」主打「一杯好茶、一口軟歐包（軟麵包）」，稱可於店內一次遇見兩種美好，25至35歲的女性顧客為主要客戶群。「奈雪の茶」指，該公司使用的茶來自台灣阿里山、印度大吉嶺及馬來西亞，麵包則強調健康及「三低」，即低油、低糖、低鹽。

支國飲食公司真係好鐘意用日本名

全部都係大陸股... 搬晒黎香港上市

驚佢唔來咋
一來all in抽

我鍾意飲王子拉茶多啲
奈雪呢啲個名就谷得恆
唔識欣賞

茶中農夫